西九擬再申175億建綜合地庫

2019年01月11日

西九擬再申175億建綜合地庫

【本報訊】政府擬向立法會申請175億元撥款，興建綜合地庫2A和2BC區，連同早前「斬件式」申請的29億元及31億元，綜合地庫總造價達235億元。公民黨立法會議員陳淑莊（圖）認為地庫造價比西九文化區主體工程更貴，且全數由公帑支付，並不合理。

陳淑莊斥造價貴過文化區主體

民政事務局、土木工程拓展署及西九文化區管理局計劃向立法會申領撥款175億元，建造大型綜合地庫，涉及綜合地庫2A和2BC區，範圍東至戲曲中心，西至演藝綜合劇場，地庫上涉及音樂中心、音樂劇院、大劇院和中型劇場等文化設施，亦有酒店、辦公室及住宅發展項目。管理局由2015年起「斬件式」申請撥款興建地庫，分別已獲批29億元及31億元，連同今次撥款，綜合地庫造價達到235億元，較原估算230億元高2%。

綜合地庫約有2至3層，連同早前已取得撥款的3A及3B區，總長約800米，闊約200米，東面部份位於高鐵西九龍總站之上，面積約172萬平方呎，接近一個維園，亦設長約800米地下行車路。

地庫工程需配合地面設施發表時間表，管理局預計2A區及2BC區的酒店、辦公室及住宅等發展分別於2025年及2027年起落成，2A區的地下行車道部份可預計於2025年完工，屆時將經地下行車道交界處，連接柯士甸道西地下行車道及連翔道，餘下2B區的地下行車道將於約2027年完工。

公民黨陳淑莊批評綜合地庫造價太貴，「成個西九當年嘅撥款都係216億，𠵱家（地庫）連埋之前嘅撥款要成230億，太貴」。她又指當年政府原本毋須全數負責地庫成本，據她所知，部份地庫若涉酒店、辦公室項目等私人發展，發展商會負責部份成本或由地價補貼，但現時政府將其他土地的發展權亦交予西九，「即係我哋要出雞又出豉油，仲出埋個煲，仲要咁貴，香港人已經貼得太多錢落去」。她計劃於小組委員會及財委會反對撥款。

■記者曾偉龍

上一則
上一則
會展站工程爆醜聞 兩經理反升職

撳住嚟搶

起埋哂d香港人唔用既垃圾 屌你老母

唔cut老野金 點有錢

地下集中營

最逼嘅醫院安老院唔起 起一堆大白象

民生未做好
攞晒啲錢走去搞文化野
Genius

香港出名文化沙漠
呢堆設施我諗半數香港人直到死都唔會去一次

中國真係好唔掂咁wo, 頻頻伸手攞錢

掂都攞你錢啦。成條水魚咁 唔攞對唔住自己

之前已經撥咗4000億起醫院

有2個十年擴建重建計劃

啟德醫院，廣華聯合等第一期開咗工
屯門醫院遲啲都會重建

個乜柒戲曲中心本來都多舊魚啦 而家仲有幾多人睇大戲呀 仲有閪宮博物館呢 起埋咁多垃圾唔知為乜 有錢又唔派

起起起